政府專家：如CHO接納科興/國藥數據 香港跟隨也不會差很多

孔繁毅︰如科興第三期臨床數據達標都可建議當局使用

政府表示，科興最快可於本周內，提供他們向世衞提交的第3期臨床測試資料，衞生署整合後，下周會向疫苗顧問委員會提交文件審閱。疫苗顧問專家委員會成員、港大內科學系臨床教授孔繁毅在新聞博覽館的講座指，最重要是審視科興第三期臨床數據中，有關對高危群組的保護性及安全性等的數據，如果數據詳盡並達標，都可向當局建議使用，但強調要待實際接收數據後才能決定，他又相信，如果有詳盡的臨床數據，在學術期刊發表並非太困難。

出席同一講座的專家委員會成員曾浩輝就指，第三期臨床數據在審批各種疫苗時都必不可缺，即使未在學術期刊發表，但如果數據充足，起碼都能夠安心，又指如世衞也接受有關結果，香港跟隨做法亦不會有很大偏差。

原文網址：